主導「文藝界黑名單」 南韓文化部長遭逮捕

南韓總統朴槿惠親信涉嫌干政風波，獨立檢察組再拘捕青瓦台前秘書長金淇春，及文化體育觀光部部長趙允旋。當中趙允旋是干政風波中首位被捕的在任官員，有在野黨議員已要求她辭職。

檢察組凌晨將金淇春及趙允旋帶走，他們涉嫌在青瓦任職時，參與制定「文藝界黑名單」，將過萬名文藝界人士列為「左翼人士」，拒絕給予政府資助。

金淇春被疑2013年8月到2015年2月擔任青瓦臺秘書室長時，統籌指揮黑名單的制定、管理和實施，趙允旋則涉嫌於2014年6月至2015年5月在青瓦臺擔任政務首秘期間參與制定黑名單，令他們無法接受政府補助。

獨立檢察組認為，2014年4月世越號沉船事故發生後，批評政府應對不力的輿論擴散，因此青瓦臺政務首席秘書室主導制定這份黑名單並下達給文化體育觀光部。名單初期只有數十到數百人，之後不斷大，接近1萬人，韓國著名詩人高銀，電影演員宋康昊、金惠秀、河智苑，電影導演樸贊鬱等都在名單之列，被列入黑名單的人士將不能接受政府補助。

另外，金淇春和趙允旋在國會特別委員會聽證會上，均稱不知道「文藝界黑名單」，獨立檢察組認為這屬於作偽證行為，涉嫌違法。檢察組指，黑名單損害南韓的自由民主核心價值，屬違憲行為，加上兩人曾在聽證會上表示，不知道文藝界黑名單的存在，涉歉作虛假證供。

成個老左嘅stephy 咁

只有共產黨先可以咁無恥搞呢D黑名單
無違憲審裁,中國憲法都係狗屁

幾時燒到樂天? (係Lotte唔係Rakuten,文盲睇清楚先 )

想睇日韓兩邊都收皮